《**老婆大人II**》（）是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[電視廣播有限公司時裝](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")[電視劇](../Page/電視劇.md "wikilink")，是《[老婆大人](../Page/老婆大人_\(香港\).md "wikilink")》續集，由[宣萱及](../Page/宣萱.md "wikilink")[陳錦鴻領銜主演](../Page/陳錦鴻.md "wikilink")，並由[許紹雄](../Page/許紹雄.md "wikilink")、[滕麗名](../Page/滕麗名.md "wikilink")、[唐詩詠及](../Page/唐詩詠.md "wikilink")[李思捷聯合主演](../Page/李思捷.md "wikilink")，監製[莊偉建](../Page/莊偉建.md "wikilink")。此劇2009無綫節目精選第一季劇集之一。

## 演員表

### 葛家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/呂珊.md" title="wikilink">呂　珊</a></strong></p></td>
<td><p><strong>鍾錠英</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/家庭主婦.md" title="wikilink">家庭主婦</a><br />
葛國光、葛寶怡、葛寶貝之母<br />
葛德雲之堂大嫂<br />
高希敏之奶奶<br />
葛彥祖之嫲嫲<br />
蘇亞基之乾媽（第3集）<br />
何時富之好友</p></td>
<td><p><strong>阿奶</strong><br />
<strong>通嬸</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/李思捷.md" title="wikilink">李思捷</a></strong></p></td>
<td><p><strong>葛德雲</strong></p></td>
<td><p>葛國光、葛寶怡、葛寶貝之堂叔<br />
何秀秀之男友<br />
鲁咏诗之前男友</p></td>
<td><p><strong>Vincent<br />
十三公</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/陳錦鴻.md" title="wikilink">陳錦鴻</a></strong></p></td>
<td><p><strong>葛國光</strong></p></td>
<td><p>Scott &amp; Ryan IT公司<a href="../Page/老闆.md" title="wikilink">老闆之一</a><br />
鍾錠英之長子<br />
高希敏之夫<br />
葛彥祖之父<br />
葛寶怡、葛寶貝之兄<br />
梁昕昕、蘇亞基之好友兼乾兄（第3集）<br />
腦部積血，腦前葉受損而情緒失控（第6—8集）<br />
受網民封為「巴士亞哥」（第6集）<br />
童年由<a href="../Page/鄭嘉樂.md" title="wikilink">鄭嘉樂飾演</a></p></td>
<td><p><strong>Scott<br />
鯪蟹仔<br />
癩痢頭<br />
Uncle Sunshine</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/宣萱.md" title="wikilink">宣　萱</a></strong></p></td>
<td><p><strong>高希敏</strong></p></td>
<td><p>北區法院主任裁判官<br />
何時富及孫碧玲之女（第15集得悉；第21集確定）<br />
高天及葉惠娟之養女<br />
葛國光之妻<br />
葛彥祖之母<br />
葛寶怡及葛寶貝之大嫂<br />
梁昕昕、蘇亞基之好友兼乾兄嫂（第3集）<br />
何秀秀之好友、情敌<br />
於第12集確定高天及葉惠娟並非親父母<br />
被鍾志鳴<a href="../Page/記者.md" title="wikilink">記者</a><a href="../Page/跟蹤.md" title="wikilink">跟蹤</a>、<a href="../Page/偷拍.md" title="wikilink">偷拍及滋擾</a>，可申請禁制令免<a href="../Page/傳播媒體.md" title="wikilink">傳媒界侵犯其</a><a href="../Page/私隱.md" title="wikilink">私隱</a>（第13集）<br />
童年由<a href="../Page/羅芷晴.md" title="wikilink">羅芷晴飾演</a></p></td>
<td><p><strong>Honour<br />
高官<br />
高青天<br />
孖辮高竇妹</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/唐詩詠.md" title="wikilink">唐詩詠</a></strong></p></td>
<td><p><strong>葛寶怡</strong></p></td>
<td><p>北區法院檢控科檢控主任<br />
鍾錠英之次女<br />
葛國光之妹<br />
葛寶貝之姊<br />
葛彥祖之大姑姐<br />
黃志堅之女友<br />
戴智雄之前女友<br />
控方撤銷對其傷害<a href="../Page/保全.md" title="wikilink">護衛員的指控</a>（第18集）</p></td>
<td><p><strong>Bowie</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳思齊.md" title="wikilink">陳思齊</a></p></td>
<td><p>葛寶貝</p></td>
<td><p>鍾錠英之幼女<br />
葛國光、葛寶怡之妹<br />
葛彥祖之細姑姐<br />
羅浩祈之女友<br />
伍凱彤之好友</p></td>
<td><p><strong>BoBo</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/葉天諾.md" title="wikilink">葉天諾</a></strong></p></td>
<td><p><strong>葛彥祖</strong></p></td>
<td><p>愛迪生<a href="../Page/幼稚園.md" title="wikilink">幼稚園</a><a href="../Page/學生.md" title="wikilink">學生</a><br />
葛國光、高希敏之子<br />
鍾錠英之孫<br />
葛寶怡及葛寶貝之姪<br />
何秀秀之乾兒子（第19集）<br />
國際幼兒繪畫比賽得獎者（第20集）</p></td>
<td><p><strong>阿B</strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 高家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/駱應鈞.md" title="wikilink">駱應鈞</a></p></td>
<td><p>高　天</p></td>
<td><p>葉惠娟之夫<br />
高希敏之養父<br />
何秀秀之父（第15集得悉）<br />
葛國光之岳父<br />
鍾錠英之親家<br />
白賴仁之情敌<br />
於第12集確定高希敏並非親生女<br />
於第15集確定何四喜並非其親女</p></td>
<td><p><strong>Charles</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳嘉儀.md" title="wikilink">陳嘉儀</a></p></td>
<td><p>葉惠娟</p></td>
<td><p>高天之妻<br />
高希敏之養母<br />
何秀秀之母（第15集得悉）<br />
葛國光之岳母<br />
鍾錠英之親家<br />
白賴仁之前女友<br />
於第12集確定高希敏並非親生女<br />
於第15集確定何四喜並非其親女</p></td>
<td><p><strong>Diana</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/宣萱.md" title="wikilink">宣　萱</a></strong></p></td>
<td><p><strong>高希敏</strong></p></td>
<td><p>參見<a href="../Page/#葛家.md" title="wikilink">葛家</a></p></td>
<td><p><strong>Honour<br />
希敏<br />
高官<br />
高青天<br />
孖辮高竇妹</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/滕麗名.md" title="wikilink">滕麗名</a></strong></p></td>
<td><p><strong>何秀秀</strong></p></td>
<td><p>「舞動全城」健身中心導師（第4集出現）<br />
高天及葉惠娟之親生女（第15集得悉）<br />
何時富、孫碧玲之養女<br />
高希敏之好友、情敌<br />
殷傑之前妻<br />
殷曉明之母<br />
葛彥祖之乾媽（第19集）<br />
曾患情緒病<br />
一直希望爭回兒子的撫養權<br />
葛德雲之女友<br />
曾暗恋葛國光<br />
願意承認何時富為父（第14集）</p></td>
<td><p><strong>Cally</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 何家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/許紹雄.md" title="wikilink">許紹雄</a></strong></p></td>
<td><p><strong>何時富</strong></p></td>
<td><p>富貴<a href="../Page/士多.md" title="wikilink">士多</a><a href="../Page/老闆.md" title="wikilink">老闆</a><br />
孫碧玲之夫<br />
何秀秀及伍凱彤之養父<br />
高希敏之父（第21集確定）<br />
公眾地方遊蕩引致他人不安罪名成立（編號：KCC35354），100小時<a href="../Page/社會服務令.md" title="wikilink">社會服務令</a><br />
洗脫「企圖走私未報稅電子零件」的嫌疑（第15集）<br />
撤銷對其「宇宙日報」報館縱火案的指控（第22集）</p></td>
<td><p><strong>富哥<br />
富叔<br />
富公公</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/伍慧珊.md" title="wikilink">伍慧珊</a></p></td>
<td><p>孫碧玲</p></td>
<td><p>何時富之妻<br />
因操勞過度已死亡</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/宣萱.md" title="wikilink">宣　萱</a></strong></p></td>
<td><p><strong>高希敏</strong></p></td>
<td><p>參見<strong><a href="../Page/#葛家.md" title="wikilink">葛家</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Honour<br />
高官<br />
高青天<br />
孖辮高竇妹</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃智雯.md" title="wikilink">黃智雯</a></p></td>
<td><p>伍凱彤</p></td>
<td><p>「神州國際」健康食品公司職員<br />
何時富之養女<br />
何時富結拜大哥（臨終托孤）之親女<br />
葛寶貝之好友</p></td>
<td><p><strong>Iris</strong><br />
<strong>五筒</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 梁家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/江漢_(香港演員).md" title="wikilink">江　漢</a></p></td>
<td><p>梁　生</p></td>
<td><p><a href="../Page/馬來西亞.md" title="wikilink">馬來西亞</a><a href="../Page/拿督.md" title="wikilink">拿督</a><br />
梁昕昕之父</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/梁舜燕.md" title="wikilink">梁舜燕</a></p></td>
<td><p>梁　太</p></td>
<td><p><a href="../Page/馬來西亞.md" title="wikilink">馬來西亞</a><a href="../Page/拿督.md" title="wikilink">拿督夫人</a><br />
梁昕昕之母</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄧健泓.md" title="wikilink">鄧健泓</a></p></td>
<td><p>蘇亞基</p></td>
<td><p>梁昕昕之未婚夫<br />
葛國光之好友<br />
鍾錠英之乾兒子（第3集）<br />
第4集與梁昕昕結婚並回<a href="../Page/馬來西亞.md" title="wikilink">馬來西亞</a></p></td>
<td><p><strong>A.K.</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李施嬅.md" title="wikilink">李施嬅</a></p></td>
<td><p>梁昕昕</p></td>
<td><p>蘇亞基之未婚妻<br />
鍾錠英之乾媳婦（第3集）<br />
第4集與蘇亞基結婚並回<a href="../Page/馬來西亞.md" title="wikilink">馬來西亞</a></p></td>
<td><p><strong>Yoyo</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉桂芳.md" title="wikilink">劉桂芳</a></p></td>
<td><p>梁昕昕之三姨媽</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>梁昕昕之四姑姐</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 裁判法院（法庭）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/胡楓.md" title="wikilink">胡　楓</a></p></td>
<td><p>林若松</p></td>
<td><p>總裁判官<br />
高希敏之師傅兼上司</p></td>
<td><p><strong>林官</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/宣萱.md" title="wikilink">宣　萱</a></strong></p></td>
<td><p><strong>高希敏</strong></p></td>
<td><p>北區<a href="../Page/香港裁判法院.md" title="wikilink">裁判法院主任裁判官</a><br />
林若松之徒弟<br />
參見<strong><a href="../Page/#葛家.md" title="wikilink">葛家</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Honour<br />
高官<br />
高青天<br />
孖辮高竇妹</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/蔣志光.md" title="wikilink">蔣志光</a></strong></p></td>
<td><p><strong>樂在山</strong></p></td>
<td><p>北區<a href="../Page/香港裁判法院.md" title="wikilink">裁判法院裁判官</a><br />
高希敏下屬<br />
樂在河之弟<br />
何秀秀之健舞班<a href="../Page/學生.md" title="wikilink">學生</a>（第18集始）</p></td>
<td><p><strong>樂官<br />
San<br />
Mountion</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/郭德信.md" title="wikilink">郭德信</a></p></td>
<td><p>北區<a href="../Page/香港裁判法院.md" title="wikilink">裁判法院裁判官</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/丁主惠.md" title="wikilink">丁主惠</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/法官.md" title="wikilink">法　官</a></p></td>
<td><p>（第5集）</p></td>
<td><p><strong>呂官</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅冠蘭.md" title="wikilink">羅冠蘭</a></p></td>
<td><p>王　官</p></td>
<td><p>處理高希敏及葛國光<a href="../Page/離婚.md" title="wikilink">離婚呈請之裁判官</a>（第25集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/王凱韋.md" title="wikilink">王凱韋</a></strong></p></td>
<td><p><strong>黃志堅</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/大律師.md" title="wikilink">大律師</a><br />
特委裁判官（於第13集辭退此職）<br />
香港調解協會調解員（第17集始）<br />
WE Rap Bar股東之一<br />
<a href="../Page/滑浪風帆.md" title="wikilink">滑浪風帆教練</a><br />
葛寶怡之男友<br />
Ling之前男友<br />
羅浩祈、張德華之好友<br />
因李景豪嫁禍被控普通襲擊罪，最後撤銷（第23—24集）</p></td>
<td><p><strong>C.K.<br />
長毛大狀<br />
黃官</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/韋家雄.md" title="wikilink">韋家雄</a></strong></p></td>
<td><p><strong>羅浩祈</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/事務律師.md" title="wikilink">事務律師</a><br />
黃志堅好友<br />
葛寶貝男友<br />
曾代表歌星劉小冬</p></td>
<td><p><strong>O.K.</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/羅浩楷.md" title="wikilink">羅浩楷</a></p></td>
<td><p>方燊森</p></td>
<td><p>北區<a href="../Page/香港裁判法院.md" title="wikilink">裁判法院檢控部主管</a><br />
葛寶怡上司</p></td>
<td><p><strong>Samson</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/唐詩詠.md" title="wikilink">唐詩詠</a></strong></p></td>
<td><p><strong>葛寶怡</strong></p></td>
<td><p>北區<a href="../Page/香港裁判法院.md" title="wikilink">裁判法院檢控主任</a><br />
參見<strong><a href="../Page/#葛家.md" title="wikilink">葛家</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Bowie</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃子衡.md" title="wikilink">黃子衡</a></p></td>
<td><p>Ben</p></td>
<td><p>北區<a href="../Page/香港裁判法院.md" title="wikilink">裁判法院</a><a href="../Page/檢控官.md" title="wikilink">檢控官</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李美慧.md" title="wikilink">李美慧</a></p></td>
<td><p>Ben之助手</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王維德.md" title="wikilink">王維德</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/檢察官.md" title="wikilink">檢察官</a></p></td>
<td><p>（第1—2集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張漢斌.md" title="wikilink">張漢斌</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>辯方<a href="../Page/律師.md" title="wikilink">律師</a></p></td>
<td><p>（第5集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/湯俊明.md" title="wikilink">湯俊明</a></p></td>
<td><p>(第7集)</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/吳幸美.md" title="wikilink">吳幸美</a></p></td>
<td><p>代表李景豪之<a href="../Page/大律師.md" title="wikilink">大律師</a></p></td>
<td><p>（第10—11，23—24集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄧英敏.md" title="wikilink">鄧英敏</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李瀅芬.md" title="wikilink">李瀅芬</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/律師.md" title="wikilink">律　師</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/顔桂州.md" title="wikilink">顔桂州</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何慶輝.md" title="wikilink">何慶輝</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/孫慧雪.md" title="wikilink">孫慧雪</a></p></td>
<td><p>法院書記</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張雪芹.md" title="wikilink">張雪芹</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/龔茜彤.md" title="wikilink">龔茜彤</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/朱婉儀.md" title="wikilink">朱婉儀</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/葉凱茵.md" title="wikilink">葉凱茵</a></p></td>
<td><p>Ivy</p></td>
<td><p>北區<a href="../Page/香港裁判法院.md" title="wikilink">裁判法院祕書</a><br />
高希敏之下屬</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/周寶霖.md" title="wikilink">周寶霖</a></p></td>
<td><p>Mary</p></td>
<td><p>法院職員</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/賀文傑.md" title="wikilink">賀文傑</a></p></td>
<td><p>Peter</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/姚政浩.md" title="wikilink">姚政浩</a></p></td>
<td><p>Paul</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張智軒.md" title="wikilink">張智軒</a></p></td>
<td><p>Edmond</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鍾煌.md" title="wikilink">鍾　煌</a></p></td>
<td><p>Ada</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蔣家旻.md" title="wikilink">蔣家旻</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/胡麒豐.md" title="wikilink">胡麒豐</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蔡考藍.md" title="wikilink">蔡考藍</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/潘冠霖.md" title="wikilink">潘冠霖</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張韋怡.md" title="wikilink">張韋怡</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/趙國東.md" title="wikilink">趙國東</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張國洪.md" title="wikilink">張國洪</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 「神州國際」健康食品公司

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/李思捷.md" title="wikilink">李思捷</a></strong></p></td>
<td><p><strong>葛德雲</strong></p></td>
<td><p>「神州國際」健康食品股東之一<br />
參見<a href="../Page/#葛家.md" title="wikilink">葛家</a></p></td>
<td><p><strong>Vincent<br />
十三公</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/喬寶寶.md" title="wikilink">喬寶寶</a></p></td>
<td><p>鴨巴甸</p></td>
<td><p>「神州國際」健康食品股東之一（第5集出現）<br />
曾追求伍凱彤</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃智雯.md" title="wikilink">黃智雯</a></p></td>
<td><p>伍凱彤</p></td>
<td><p>職員<br />
參見<a href="../Page/#何家.md" title="wikilink">何家</a></p></td>
<td><p><strong>Iris</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/陳錦鴻.md" title="wikilink">陳錦鴻</a></strong></p></td>
<td><p><strong>葛國光</strong></p></td>
<td><p>「男人魅」男士補藥之代言人（第7—9集）<br />
參見<a href="../Page/#葛家.md" title="wikilink">葛家</a></p></td>
<td><p><strong>Scott<br />
鯪蟹仔<br />
癩痢頭</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/滕麗名.md" title="wikilink">滕麗名</a></strong></p></td>
<td><p><strong>何秀秀</strong></p></td>
<td><p>「女人媚」飲品代言人（第10集）<br />
參見<a href="../Page/#高家.md" title="wikilink">高家</a></p></td>
<td><p><strong>Cally</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/古明華.md" title="wikilink">古明華</a></p></td>
<td><p>葛畢清</p></td>
<td><p>職員<br />
葛和清之兄<br />
葛德雲圍村鄰居</p></td>
<td><p><strong>大威</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳堃.md" title="wikilink">陳　堃</a></p></td>
<td><p>葛和清</p></td>
<td><p>職員<br />
葛畢清之弟<br />
葛德雲圍村鄰居</p></td>
<td><p><strong>細威</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄭瑩瑩.md" title="wikilink">鄭瑩瑩</a></p></td>
<td><p>展場美少女</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/傅千盈.md" title="wikilink">傅千盈</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李穎芝.md" title="wikilink">李穎芝</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張達倫.md" title="wikilink">張達倫</a></p></td>
<td><p>劉師華</p></td>
<td><p>路邊消防水口停車被抄牌（編號：KCC17701）<br />
罰款港幣2000元</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/溫裕紅.md" title="wikilink">溫裕紅</a></p></td>
<td><p>吳方丹心</p></td>
<td><p>「吳方丹心<a href="../Page/幼稚園.md" title="wikilink">幼稚園</a>」校董<br />
徐四妹之姨甥女兼無良僱主</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/潘芳芳.md" title="wikilink">潘芳芳</a></p></td>
<td><p>「吳方丹心<a href="../Page/幼稚園.md" title="wikilink">幼稚園</a>」<a href="../Page/校長.md" title="wikilink">校長</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳念君.md" title="wikilink">陳念君</a></p></td>
<td><p>「吳方丹心<a href="../Page/幼稚園.md" title="wikilink">幼稚園</a>」主任</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/謝珊珊.md" title="wikilink">謝珊珊</a></p></td>
<td><p>「吳方丹心<a href="../Page/幼稚園.md" title="wikilink">幼稚園</a>」<a href="../Page/教師.md" title="wikilink">教師</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Joyce</p></td>
<td><p>何四喜之前女友（第15集）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/廖麗麗.md" title="wikilink">廖麗麗</a></p></td>
<td><p>徐四妹</p></td>
<td><p>吳方丹心之阿姨（第1集）<br />
偷取吳方丹心的錢給鄉下的女兒醫病<br />
盜竊他人財物罪名成立（編號：KCC17886），入獄3個月</p></td>
<td><p><strong>四婆</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蔡康年.md" title="wikilink">蔡康年</a></p></td>
<td><p>Ryan</p></td>
<td><p>「Scott&amp;Ryan」IT公司<a href="../Page/老闆.md" title="wikilink">老闆之一</a>（第4集拆夥）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鍾志光.md" title="wikilink">鍾志光</a></p></td>
<td><p>周　董</p></td>
<td><p>「Scott&amp;Ryan」IT公司大陸客戶</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蘇恩磁.md" title="wikilink">蘇恩磁</a></p></td>
<td><p>勞玉萍</p></td>
<td><p><a href="../Page/法庭.md" title="wikilink">法庭清潔大嬸</a>（第2集）<br />
馬齊仁之外遇對象<br />
與劉芳爭奪其男友馬齊仁的骨灰（編號：KCC24523）<br />
需將骨灰歸還劉芳</p></td>
<td><p><strong>萍姐</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曾慧雲.md" title="wikilink">曾慧雲</a></p></td>
<td><p>劉　芳</p></td>
<td><p>馬齊仁之妻（第2集）<br />
將馬齊仁的骨灰灑至大街後，不慎失足跌落法庭樓梯</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/單俊偉.md" title="wikilink">單俊偉</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/婚紗.md" title="wikilink">婚紗照</a><a href="../Page/攝影師.md" title="wikilink">攝影師</a></p></td>
<td><p>（第2集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/傅劍虹.md" title="wikilink">傅劍虹</a></p></td>
<td><p>空中<a href="../Page/婚禮.md" title="wikilink">婚禮策劃者</a></p></td>
<td><p>負責策劃蘇亞基及梁昕昕空中<a href="../Page/婚禮.md" title="wikilink">婚禮</a>（第3集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/魏惠文.md" title="wikilink">魏惠文</a></p></td>
<td><p>劉　全</p></td>
<td><p>賣<a href="../Page/臭豆腐.md" title="wikilink">臭豆腐</a><a href="../Page/老闆.md" title="wikilink">老闆</a>（第3集）<br />
空氣污染案，罰款港幣2000元</p></td>
<td><p><strong>全記</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃梓瑋.md" title="wikilink">黃梓瑋</a></p></td>
<td><p>師　奶</p></td>
<td><p>劉全<a href="../Page/臭豆腐.md" title="wikilink">臭豆腐攤樓上住戶</a>（第3集）<br />
對劉全的<a href="../Page/臭豆腐.md" title="wikilink">臭豆腐忍無可忍而告上法庭</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>家　勇</p></td>
<td><p>劉全<a href="../Page/臭豆腐.md" title="wikilink">臭豆腐攤樓上師奶之子</a>（第3集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/楊卓娜.md" title="wikilink">楊卓娜</a></p></td>
<td><p>Anna</p></td>
<td><p>蘇亞基前女友（第3—4集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/日伽.md" title="wikilink">日　伽</a></p></td>
<td><p>Betty</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/麥皓文.md" title="wikilink">麥皓文</a></p></td>
<td><p>Ellen</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/夏竹欣.md" title="wikilink">夏竹欣</a></p></td>
<td><p>Lily</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/岑潔儀.md" title="wikilink">岑潔儀</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/空姐.md" title="wikilink">空　姐</a></p></td>
<td><p>負責蘇亞基及梁昕昕的空中<a href="../Page/婚禮.md" title="wikilink">婚禮</a>（第3集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>陳　董</p></td>
<td><p>亞洲國際<a href="../Page/銀行.md" title="wikilink">銀行</a><a href="../Page/董事長.md" title="wikilink">董事長</a>（第3集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>社區中心主任</p></td>
<td><p>（第4，10集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>地產經紀</p></td>
<td><p>「天天地產」（第4集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/张松枝.md" title="wikilink">张松枝</a></strong></p></td>
<td><p><strong>殷　傑</strong></p></td>
<td><p>何秀秀之前夫（第5集出現）<br />
殷晓明之父<br />
帶殷晓明<a href="../Page/移民.md" title="wikilink">移民至</a><a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國生活</a><br />
來港被控虐兒，以及跟何秀秀爭兒子的撫養權，後庭外和解（第13集）<br />
在<a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國跟Jenny結婚</a>（第19集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/王樹熹.md" title="wikilink">王樹熹</a></strong></p></td>
<td><p><strong>殷曉明</strong></p></td>
<td><p>殷傑及何秀秀之獨子（第5集出現）<br />
高天、葉惠娟之外孫<br />
資優兒童，智商達180<br />
喜歡足球<br />
跟殷傑<a href="../Page/移民.md" title="wikilink">移民至</a><a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國生活</a></p></td>
<td><p><strong>明仔</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/夏竹欣.md" title="wikilink">夏竹欣</a></p></td>
<td><p>Jenny</p></td>
<td><p>數學系<a href="../Page/大學.md" title="wikilink">大學</a><a href="../Page/教授.md" title="wikilink">教授</a>（第21集）<br />
殷傑之第二任妻子<br />
殷曉明之繼母</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/魯文傑.md" title="wikilink">魯文傑</a></p></td>
<td><p>亞　貓</p></td>
<td><p>We Rap Bar調酒師</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄭詩君.md" title="wikilink">鄭詩君</a></p></td>
<td><p>B　君</p></td>
<td><p><a href="../Page/農夫_(組合).md" title="wikilink">農夫樂隊成員</a>（第5集出現）<br />
We Rap Bar駐唱<br />
「古樹保育行動」中摧毀或損壞他人的財產罪名成立，賠償<a href="../Page/發展商.md" title="wikilink">發展商所有損失及守行為</a>6個月（第18集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陸永_(藝人).md" title="wikilink">陸　永</a></p></td>
<td><p>伍　永</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李啟傑.md" title="wikilink">李啟傑</a></p></td>
<td><p>張德華</p></td>
<td><p>黃志堅、羅浩祈、大飛好友（第5-6集）<br />
因涉嫌偷窺葉聖美而被告（編號：NTC23797）<br />
被判遊蕩引致他人不安罪不成立（第5集）<br />
Winnie之男友</p></td>
<td><p><strong>華Dee</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/徐玟晴.md" title="wikilink">徐玟晴</a></p></td>
<td><p>葉聖美</p></td>
<td><p>李寶之女（第5集）<br />
被張德華偷窺，其母憤而告上法院</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>李　寶</p></td>
<td><p>葉聖美之母（第5集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Miss丁</p></td>
<td><p>「愛迪生<a href="../Page/幼稚園.md" title="wikilink">幼稚園</a>」<a href="../Page/教師.md" title="wikilink">教師</a><br />
葛彥祖之<a href="../Page/教師.md" title="wikilink">教師</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/汪琳.md" title="wikilink">汪　琳</a></p></td>
<td><p>關太太</p></td>
<td><p>「愛迪生<a href="../Page/幼稚園.md" title="wikilink">幼稚園</a>」<a href="../Page/學生.md" title="wikilink">學生家長</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳佩思.md" title="wikilink">陳佩思</a></p></td>
<td><p>李太太</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蘇麗明.md" title="wikilink">蘇麗明</a></p></td>
<td><p>吳太太</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張笑千.md" title="wikilink">張笑千</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/電腦.md" title="wikilink">電腦</a><a href="../Page/商場.md" title="wikilink">商場職員</a></p></td>
<td><p>（第5集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曾莉莎.md" title="wikilink">曾莉莎</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/接待員.md" title="wikilink">接待員</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王德基.md" title="wikilink">王德基</a></p></td>
<td><p>張子俊</p></td>
<td><p>被告（吸毒少年）（第5集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁政輝.md" title="wikilink">梁政輝</a></p></td>
<td><p>葛國光主治<a href="../Page/醫生.md" title="wikilink">醫生</a></p></td>
<td><p>（第5—6集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林遠迎.md" title="wikilink">林遠迎</a></p></td>
<td><p>大　飛</p></td>
<td><p>黃志堅、羅浩祈、張德華好友（第6集）<br />
不幸撞死李添財的狗，被李陷害醉酒駕駛<br />
被判醉酒駕駛罪名不成立，超速駕駛罰款港幣600元，另扣5分（第6集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄭家生.md" title="wikilink">鄭家生</a></p></td>
<td><p>李添財</p></td>
<td><p>涉嫌利用貓狗製造假車禍（第6集）<br />
陷害大飛醉酒駕駛<br />
給假口供妨礙司法公正</p></td>
<td><p><strong>大咪</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李鴻杰.md" title="wikilink">李鴻杰</a></p></td>
<td><p>陳金海</p></td>
<td><p>宇宙日報<a href="../Page/總編輯.md" title="wikilink">總編輯</a>（第8集出現）<br />
鍾志鳴上司<br />
葛寶貝前上司<br />
被控藐視法庭罪名不成立（第13集）<br />
被控妨礙司法公正（第22集）</p></td>
<td><p><strong>海叔</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/彭冠中.md" title="wikilink">彭冠中</a></strong></p></td>
<td><p><strong>鍾志鳴</strong></p></td>
<td><p>宇宙日報<a href="../Page/記者.md" title="wikilink">記者</a>（<a href="../Page/狗仔隊.md" title="wikilink">狗仔隊</a>）<br />
陳金海下屬<br />
常常針對高希敏<br />
被控藐視法庭罪名不成立，被起訴妨擾罪及雜項罪（因在公眾地方翻搜垃圾桶）（第13集）<br />
被控妨礙司法公正（第22集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>洪太太</p></td>
<td><p>黃陳美珍之友<br />
把神醫名片給何時富（第7集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>黃陳美珍</p></td>
<td><p>被鮑健康騙去港幣2,000元（第8集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李岡龍.md" title="wikilink">李岡龍</a></p></td>
<td><p>鮑健康</p></td>
<td><p>自稱神醫<br />
被控無牌行醫、非法出售危險藥物及串謀<a href="../Page/詐騙.md" title="wikilink">訛騙</a>（第7—8集）<br />
被判無牌行醫及串謀<a href="../Page/詐騙.md" title="wikilink">訛騙罪成立</a>，入獄18個月</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>神醫女助手</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃彥欣.md" title="wikilink">黃彥欣</a></p></td>
<td><p>Ling</p></td>
<td><p><a href="../Page/模特兒.md" title="wikilink">模特兒</a><br />
跟黃志堅分手（第7集）<br />
李景豪前女友<br />
令葛寶怡多次誤會黃志堅</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/郭卓樺.md" title="wikilink">郭卓樺</a></p></td>
<td><p>Ringo</p></td>
<td><p>「舞動全城」健身中心負責人（第8集出現）<br />
何秀秀上司</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鍾鈺精.md" title="wikilink">鍾鈺精</a></p></td>
<td><p>Cat</p></td>
<td><p>「舞動全城」健身中心導師</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蕭凱欣.md" title="wikilink">蕭凱欣</a></p></td>
<td><p>Gina</p></td>
<td><p>「舞動全城」健身中心助教</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楊明.md" title="wikilink">楊　明</a></p></td>
<td><p>李景豪</p></td>
<td><p>Ling前男友（第8集出現）<br />
涉嫌危險駕駛（第10集）<br />
自撞玻璃鏡欲嫁禍給黃志堅（第23—24集）<br />
黃志堅之情敌</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王天就.md" title="wikilink">王天就</a></p></td>
<td><p>經　理</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/馮素波.md" title="wikilink">馮素波</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Nancy</strong></p></td>
<td><p>黃志堅之姨婆（第8集出現）<br />
長住<a href="../Page/老人院.md" title="wikilink">老人院</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何偉業.md" title="wikilink">何偉業</a></p></td>
<td><p>曹錦偉</p></td>
<td><p>被控蓄意遺棄自己所飼養的狗，令牠受不必要的痛苦（第8集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>神　父</p></td>
<td><p>當年為葛國光及高希敏證婚（第8集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>歐仁保</p></td>
<td><p>不誠實及非法處理贓物罪名成立（第9集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>陳　好</p></td>
<td><p>70多歲獨居長者（第9集）<br />
無牌擺賣及阻礙街道罪名不成立</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/食環署.md" title="wikilink">食環署職員</a></p></td>
<td><p>拘捕陳好（第9集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳狄克.md" title="wikilink">陳狄克</a></p></td>
<td><p>財　叔</p></td>
<td><p>「保安同鄉會街坊小學」校巴<a href="../Page/司機.md" title="wikilink">司機</a>（第9集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>劉細妹</p></td>
<td><p>因李景豪危駕，間接引發心臟病發亡（第10集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾健明.md" title="wikilink">曾健明</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/商場.md" title="wikilink">商場途人</a></p></td>
<td><p>（第10集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/寧進.md" title="wikilink">寧　進</a></p></td>
<td><p>技術員</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/梁珈詠.md" title="wikilink">梁珈詠</a></p></td>
<td><p>Susan</p></td>
<td><p>黃志堅的客戶（第10集）<br />
對黃志堅有好感</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>DNA化驗師</p></td>
<td><p>仁心生物科技（第10-12集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>（第15集）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王偉樑.md" title="wikilink">王偉樑</a></p></td>
<td><p>鍾大發</p></td>
<td><p>鍾黃美玉之夫<br />
侵害人身罪（毆打妻子）罪名成立，判守行為1年及罰款港幣1000元（第11集）<br />
因高希敏的判辭而跟妻子和好</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>鍾黃美玉</p></td>
<td><p>鍾大發之妻（第11集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳宙希.md" title="wikilink">陳宙希</a></p></td>
<td><p>鍾大發及鍾黃美玉之子</p></td>
<td><p>（第11集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃淑君.md" title="wikilink">黃淑君</a></p></td>
<td><p>鍾大發及鍾黃美玉之女</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/龔嘉欣.md" title="wikilink">龔嘉欣</a></p></td>
<td><p>Winnie</p></td>
<td><p>張德華之女友（第11集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>江師傅</p></td>
<td><p>鍾綻英介紹的玉石師傅（第11集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/布偉傑.md" title="wikilink">布偉傑</a></p></td>
<td><p>Ryan</p></td>
<td><p>高天自設酒莊之調酒師（第12集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>吳李氏</p></td>
<td><p>高希敏夢中的古代角色（第12集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>寶育醫院現任高層</p></td>
<td><p>（第12集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黎秀英.md" title="wikilink">黎秀英</a></p></td>
<td><p>寶育醫院退休<a href="../Page/護士.md" title="wikilink">護士</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>高天之主診<a href="../Page/醫生.md" title="wikilink">醫生</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/梁烈唯.md" title="wikilink">梁烈唯</a></p></td>
<td><p>劉小冬</p></td>
<td><p>知名<a href="../Page/歌星.md" title="wikilink">歌星</a>（第12集）<br />
不堪被「宇宙日報」記者鍾志鳴騷擾而動手打人（普通襲擊罪不成立）<br />
因壓力太大產生幻聽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林影紅.md" title="wikilink">林影紅</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/社工.md" title="wikilink">社　工</a></p></td>
<td><p>（第12集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>「宇宙日報」報館職員</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曾愛媚.md" title="wikilink">曾愛媚</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/沙灘.md" title="wikilink">沙灘女郎</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>We Rap Bar美女</p></td>
<td><p>（第14集）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何啟南.md" title="wikilink">何啟南</a></p></td>
<td><p>張先生</p></td>
<td><p>高希敏所僱用之<a href="../Page/偵探.md" title="wikilink">偵探</a>（第13—14集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/吳家樂_(演員).md" title="wikilink">吳家樂</a></strong></p></td>
<td><p><strong>何四喜</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/茶餐廳.md" title="wikilink">茶餐廳</a><a href="../Page/侍應生.md" title="wikilink">侍應生</a>（第13集出現）<br />
孫珍珍、錢寶寶、趙珠珠姐妹淘<br />
變性人（女變男）<br />
因傷人而有案底<br />
曾被誤認為高天、葉惠娟的親生女<br />
於第15集確定高天及葉惠娟並非其親父母</p></td>
<td><p><strong>喜哥</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳蔚而.md" title="wikilink">陳蔚而</a></p></td>
<td><p>孫珍珍</p></td>
<td><p>舞小姐（第14集出現）<br />
何四喜、錢寶寶、趙珠珠姐妹淘<br />
被丘富榮消費不付帳<br />
被判搶劫罪行成立，守行為1年（編號：NTC53054）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>錢寶寶</p></td>
<td><p>舞小姐（第14集出現）<br />
何四喜、孫珍珍、趙珠珠姐妹淘<br />
不滿孫珍珍被丘富榮欺負，憤而竊取其港幣1,000元<br />
被判搶劫罪行成立，守行為1年（編號：NTC53054）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/阮兒.md" title="wikilink">阮　兒</a></p></td>
<td><p>趙珠珠</p></td>
<td><p>舞小姐（第14集出現）<br />
何四喜、孫珍珍、錢寶寶姐妹淘<br />
不滿孫珍珍被丘富榮欺負，憤而竊取其港幣1,000元<br />
被判搶劫罪行成立，守行為1年（編號：NTC53054）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/梁健平.md" title="wikilink">梁健平</a></p></td>
<td><p>丘富榮</p></td>
<td><p><a href="../Page/小學.md" title="wikilink">小學</a><a href="../Page/校長.md" title="wikilink">校長</a><br />
對舞小姐孫珍珍消費不付帳</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陸駿光.md" title="wikilink">陸駿光</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/茶餐廳.md" title="wikilink">茶餐廳</a><a href="../Page/侍應生.md" title="wikilink">侍應生</a></p></td>
<td><p>（第13—14集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/招石文.md" title="wikilink">招石文</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/茶餐廳.md" title="wikilink">茶餐廳</a><a href="../Page/老闆.md" title="wikilink">老闆</a></p></td>
<td><p>（第14—15集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/葉暐.md" title="wikilink">葉　暐</a></p></td>
<td><p>飛　仔</p></td>
<td><p>（第14集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/趙敏通.md" title="wikilink">趙敏通</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/歐梓浩.md" title="wikilink">歐梓浩</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/保全.md" title="wikilink">保安員</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃文標.md" title="wikilink">黃文標</a></p></td>
<td><p>畢義財</p></td>
<td><p>何四喜高利貸<a href="../Page/債主.md" title="wikilink">債主</a>（第14—15集）<br />
涉嫌指使何時富偷運未報稅的電子零件</p></td>
<td><p><strong>大爛財</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/裘卓能.md" title="wikilink">裘卓能</a></p></td>
<td><p>畢義財之手下</p></td>
<td><p>（第14集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張穎康.md" title="wikilink">張穎康</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/楊證樺.md" title="wikilink">楊證樺</a></p></td>
<td><p>陳文大</p></td>
<td><p>被金毛尋回犬金比咬傷（第16集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>楊八妹</p></td>
<td><p>被判「刻意指使她所飼養的金毛尋回犬金比咬傷陳文大」罪名不成立（第16集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>狗隻專家</p></td>
<td><p>（第16集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/霍建邦.md" title="wikilink">霍建邦</a></p></td>
<td><p>財務公司職員</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何婷恩.md" title="wikilink">何婷恩</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/盧永匡.md" title="wikilink">盧永匡</a></p></td>
<td><p>Tom</p></td>
<td><p>網上<a href="../Page/遊戲軟件.md" title="wikilink">遊戲軟件設計師</a>（第17集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/莊秋生.md" title="wikilink">莊秋生</a></p></td>
<td><p>打機青年</p></td>
<td><p>（第17集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/溫尚書.md" title="wikilink">溫尚書</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/趙樂賢.md" title="wikilink">趙樂賢</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/發展商.md" title="wikilink">發展商代表</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/邵卓堯.md" title="wikilink">邵卓堯</a></p></td>
<td><p>受傷的<a href="../Page/保全.md" title="wikilink">護衛員</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄧永健.md" title="wikilink">鄧永健</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/警察.md" title="wikilink">警　察</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劉天龍.md" title="wikilink">劉天龍</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁証嘉.md" title="wikilink">梁証嘉</a></p></td>
<td><p>史明偉</p></td>
<td><p><a href="../Page/中學.md" title="wikilink">中學</a><a href="../Page/學生.md" title="wikilink">學生</a><br />
以<a href="../Page/手機.md" title="wikilink">手機拍下</a><a href="../Page/發展商.md" title="wikilink">發展商與居民抗議過程</a><br />
葛寶怡傷人案件之證人 (第18集)</p></td>
<td><p><strong>偉仔</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蔡曜力.md" title="wikilink">蔡曜力</a></p></td>
<td><p>擲掉史明偉<a href="../Page/手機.md" title="wikilink">手機之青年</a></p></td>
<td><p>（第18集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李綺雯.md" title="wikilink">李綺雯</a></p></td>
<td><p>Gigi</p></td>
<td><p>伍凱彤之友（第18集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄭彩玉.md" title="wikilink">鄭彩玉</a></p></td>
<td><p>Nora</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何奕聰.md" title="wikilink">何奕聰</a></p></td>
<td><p>成　哥</p></td>
<td><p>企圖非禮伍凱彤（第18集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Susan</p></td>
<td><p>高天之前女友兼<a href="../Page/瑞士.md" title="wikilink">瑞士菜餐廳之</a><a href="../Page/老闆.md" title="wikilink">老闆娘</a>（第18集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳山聰.md" title="wikilink">陳山聰</a></p></td>
<td><p>白賴仁</p></td>
<td><p>葉惠娟之前男友（第19集）</p></td>
<td><p><strong>Brian</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王俊棠.md" title="wikilink">王俊棠</a></p></td>
<td><p>陳樹根</p></td>
<td><p>釋囚（第19集）<br />
被高希敏判刑兼強制戎毒，出獄後至法院感謝她</p></td>
<td><p><strong>法庭怪客</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>鄧大牛</p></td>
<td><p>非法聚賭罪成立，罰款港幣3000元（第19集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/郭家俊.md" title="wikilink">郭家俊</a></p></td>
<td><p>鄧仁森</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳勉良.md" title="wikilink">陳勉良</a></p></td>
<td><p>王　明</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>李　福</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/的士司機.md" title="wikilink">的士司機</a></p></td>
<td><p>（第19-20集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/戴耀明.md" title="wikilink">戴耀明</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/旅行社.md" title="wikilink">旅行社職員</a></p></td>
<td><p>（第20集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李豪.md" title="wikilink">李　豪</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/記者.md" title="wikilink">記　者</a></p></td>
<td><p>（第21集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>陳威廉</p></td>
<td><p>遊蕩導致他人擔心罪，罪名成立，被判入獄1年（第21集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/警察.md" title="wikilink">警　察</a></p></td>
<td><p>拘捕何時富（第22集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/便利店.md" title="wikilink">便利店店員</a></p></td>
<td><p>（第22集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/岑寶兒.md" title="wikilink">岑寶兒</a></p></td>
<td><p>服裝店店員</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/沈可欣.md" title="wikilink">沈可欣</a></p></td>
<td><p>Dr. Cheung</p></td>
<td><p>何秀秀主治<a href="../Page/心理醫生.md" title="wikilink">心理醫生</a>（第22—23集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/高可慧.md" title="wikilink">高可慧</a></p></td>
<td><p>Pat</p></td>
<td><p>「宇宙日報」職員（第22集）<br />
葛寶貝之舊同事</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/謝兆韵.md" title="wikilink">謝兆韵</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>喪　邦</p></td>
<td><p>高利貸<br />
鍾志鳴之債主（第22集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/祝文君.md" title="wikilink">祝文君</a></p></td>
<td><p>樂在河</p></td>
<td><p><a href="../Page/大法官.md" title="wikilink">大法官</a>（第22集）<br />
樂在山之姊</p></td>
<td><p><strong>River</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馬貫東.md" title="wikilink">馬貫東</a></p></td>
<td><p>李景豪之友</p></td>
<td><p>（第23集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/沈震軒.md" title="wikilink">沈震軒</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王少萍.md" title="wikilink">王少萍</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/護士.md" title="wikilink">護　士</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/杜大偉.md" title="wikilink">杜大偉</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/侍應生.md" title="wikilink">侍應生</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄭家俊.md" title="wikilink">鄭家俊</a></p></td>
<td><p>John</p></td>
<td><p>伍凱彤之友（第23集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄺佐輝.md" title="wikilink">鄺佐輝</a></p></td>
<td><p>黃文輝</p></td>
<td><p><a href="../Page/精神科.md" title="wikilink">精神科</a><a href="../Page/醫生.md" title="wikilink">醫生</a>（第23集）</p></td>
<td><p><strong>David</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>毛堅發</p></td>
<td><p>原告人<br />
<a href="../Page/理髮師.md" title="wikilink">理髮師</a>（第24集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>王有才</p></td>
<td><p>被毛堅發控告<br />
普通襲擊罪名成立，被判60小時<a href="../Page/社會服務令.md" title="wikilink">社會服務令</a>（第24集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄭世豪.md" title="wikilink">鄭世豪</a></p></td>
<td><p>腦科<a href="../Page/醫生.md" title="wikilink">醫生</a></p></td>
<td><p>（第24集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王若嵐.md" title="wikilink">王若嵐</a></p></td>
<td><p>女　童</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 收視

以下為本劇於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")[翡翠台之收視紀錄](../Page/翡翠台.md "wikilink")：

|        |                  |                                  |                                  |         |
| ------ | ---------------- | -------------------------------- | -------------------------------- | ------- |
| **週次** | **日期**           | **平均收視**                         | **最高收視**                         | **百分比** |
| 1      | 2009年5月4日—5月8日   | 27[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 29[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 86%     |
| 2      | 2009年5月11日—5月15日 | 27[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 32[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 87%     |
| 3      | 2009年5月18日—5月22日 | 29[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 32[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 89%     |
| 4      | 2009年5月25日—5月28日 | 28[點](../Page/收視點.md "wikilink") |                                  | 85%     |
| 5      | 2009年6月1日—6月5日   | 28[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 33[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 87%     |

## 外部連結

  - [《老婆大人II》 GOTV
    第1集重溫](https://web.archive.org/web/20140222155916/http://gotv.tvb.com/programme/102314/148083/)

## 電視節目的變遷

|align="center" colspan="6"|[畢打自己人](../Page/畢打自己人.md "wikilink")
2008年10月20日-2010年2月12日 |- |align="center" colspan="2"|**上一套：**
[幕後大老爺](../Page/幕後大老爺.md "wikilink")
\-5月1日 |align="center" colspan="3"
|**翡翠台／高清翡翠台第二綫劇集（[2009](../Page/翡翠台電視劇集列表_\(2009年\)#第二線劇集.md "wikilink")）**
**老婆大人II**
5月4日-6月5日 |align="center"|**下一套：**
[碧血鹽梟](../Page/碧血鹽梟.md "wikilink")
6月8日- |- |align="center"
colspan="4"|[巾幗梟雄](../Page/巾幗梟雄.md "wikilink")
\-5月29日 |align="center" colspan="2"|[ID
精英](../Page/ID_精英.md "wikilink")
6月1日-

[老](../Category/無綫電視劇集系列.md "wikilink")
[Category:2009年無綫電視劇集](../Category/2009年無綫電視劇集.md "wikilink")
[Category:2009年AOD電視劇集](../Category/2009年AOD電視劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視2000年代背景劇集](../Category/無綫電視2000年代背景劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視家庭劇集](../Category/無綫電視家庭劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視律政劇集](../Category/無綫電視律政劇集.md "wikilink")
[Category:電視劇續集](../Category/電視劇續集.md "wikilink")
[Category:香港圍村背景電視劇](../Category/香港圍村背景電視劇.md "wikilink")